[智能化管理] 告密APP 北京上線

北京「朝陽群眾」 告密APP上線遭轟
更新時間：2017-02-19 20:51:39

【新唐人亞太台 2017 年 02 月 19 日訊】日前，北京警方發佈了一款名為「朝陽群眾HD」的手機應用程式(APP)，其主要的作用是「舉報你附近的人」。分析認為，如果一個政權需要依靠民眾告密來統治，社會將越來越墮落。

北京市朝陽公安局官方微博13號介紹：由朝陽警方和相關單位研發的「朝陽群眾HD」APP系統，已上線測試。

該款 App在蘋果 App Store中的應用描述：這是一個集成警民合作，案件下發、群眾上傳的平臺。警方的口號是：「下載這款App，做朝陽群眾，舉報你附近的人」

旅美原大陸歷史學教授 劉因全：「中共在文革的時候，這種告密文化達到了登峰造極的地步，甚至夫妻反目，父子成仇，這種事都有很多，中共一貫就是這樣做，是挑動群眾鬥群眾的高手。」

其實，除了「朝陽群眾」APP，中共已有多種舉報平臺，甚至還會祭出所謂的「在線紅包鼓勵」。

自由撰稿人 朱欣欣：「中共善於搞什麼所謂的人民戰爭，搞這一套，而不是把法律的問題由司法部門去解決，實際上這樣完全沒有司法獨立，讓整個群眾圍著政治權力行動，而不是尊重人們自由的選擇，等於說逼迫老百姓參與權力治理的系統之中，完全忽視或無視民間社會自由的選擇，這個是很無恥的。」

自由撰稿人朱欣欣認為，那些主動做「朝陽群眾」去舉報別人的人，絕對是被中共黨文化洗腦的一個結果，也擔心中共的情報網會因此無限延伸。

[url]link:

支那推出告密App，方便市民篤人背脊

這個POST 討論 如何利 智能化技術 對抗共匪

等緊報串果d俾人捉返轉頭

香港用唔用得，我想篤林鄭、689、李私煙...不能盡錄

大家入去，面對面咁，不打不相識。

到底是要舉報咩?

共匪還在搞俄共那套政戰手法

朝陽群眾HD

報串都要高清？

個名好似多P 基佬片或者係北韓既萬歲片